既有協議，何不執行？

既有協議，何不執行？ - 古德明

三月杪，中共總理李克強出席博鰲亞洲論壇，侃侃其言說：「目前的中美貿易談判，如有協議，沒有理由不執行。」中共履行協議的紀錄，炳炳麟麟，可以作李克強這句話的注腳。

例如一九三七年七七事變之後，中共發表《共赴國難宣言》，答允國民政府提出的條件，即「取消推翻國民政府的暴動政策、紅軍受國民政府統轄並擔任抗日前線職責」等。但是，《宣言》這邊發表，毛澤東那邊就向其部隊傳授「七分發展，二分應付（國民政府），一分抗日」策略，於是抗戰開始時中共黨員只得四萬，勝利時已遽增至一百多萬。他們的確很有理由不執行與國民政府的協議。

又如中共一九八五年與英國政府簽署之《中英聯合聲明》、一九九零年頒佈之《香港基本法》，一為國際協議，一為國內協議，保證香港一九九七年之後「社會及經濟制度五十年不變」、「全國通行的法律不在香港實施」、「普選行政長官」等。但是，二零一七年，中共外交部發言人陸慷已鄭重宣布：「《中英聯合聲明》只是一份歷史文件，中國中央政府及香港政府完全不受其約束。」同時，大陸通行的法律，更藉「一地兩檢」以及修改「逃犯條例」，先行於高速鐵路香港站，繼而擴及全香港。普選行政長官，則在中共「八三一決定」之下，變成笑話，於是民主不得植根香港，影響大陸。誰說中共不執行協議沒有理由。他們做甚麼都很有理由啊。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
靚女與好爸爸 (高慧然)

下一則
下一則
把歷史做成遊戲 (楊靜)